# Les origines

+ Métier à tisser Jacquard
+ Télégraphe chappe
+ Machine de turing
+ Vannevar Bush et le Memex + Hypertext
+ Paul Otlet et le Mundaneum
+ Paul Rand
+ John Maeda
+ Logo
+ Processing
+ P5js
+ Scratch
+ Micro:bit

Chez les artistes:

François Morellet
On Kawara
Opalka
Procedures
Sol Le Witt